許方輝傳掌有線新聞 「地震」挫士氣 王春媚劈炮

節錄

許方輝傳掌有線新聞
「地震」挫士氣 王春媚劈炮

【本報訊】有線新聞部大地震。即將離職無綫的新聞副總監許方輝，有傳將接掌有線新聞部，職級更高於新聞及公共事務副總經理謝燕娜，是短期內第三位空降有線的高層；至於有份聯署要求高層解釋解僱三位資深工程人員的有線新聞部總主播王春媚10月將離職。浸大新聞系前助理教授杜耀明指，近期有線和Now新聞台出現高層人事變動，有明顯佈局，擔心兩間電視台會複製無綫新聞的衰落歷史，長遠或成為官方喉舌。

相關新聞：無綫施壓 逼過檔員工撤聯署

【空降】■即將離職的無綫新聞副總監許方輝傳將掌管有線新聞部。

有線新聞和Now新聞台先後出現一輪高層人事變動，無綫前高層陳鐵彪、李偉亮及吳宜婷過檔分別出任Now新聞及財經資訊主。。。。。。。

有線新聞的地震未有停止，近日傳出無綫新聞副總監許方輝將過檔有線，職級高於謝燕娜，成為有線新聞部掌舵人。無綫。。。。。。。。

現年54歲的許方輝1988年加盟無綫新聞部做記者，兩年後擔任主播，曾加入亞洲電視及轉職公關，2004年重返無綫，但2013年與。。。。。。。。

學者：或變官方宣傳機器

有線新聞部連番人事變動嚴重打擊內部士氣，據悉，有參與聯署要求高層解釋三名資深程人員的有線新聞總主播王春媚10月亦將離職，她。。。。。。。

浸大新聞系前助理教授杜耀明表示，許方輝過去沒有嚴重犯錯，暫難言他接掌有線新聞部後會有甚麼改變，但縱觀兩個新聞台的人事。。。。。。。。

杜又指，參考無綫新聞衰落歷史，兩台將趕走不合作的前線記者，再聘用沒有經驗、易於擺佈的記者，「七警打人（報道）聯署嘅都走得九九十十啦」，相。。。。。。。

【離職】■10月將離職的有線新聞部總主播王春媚，昨日仍有報道新聞。